# Conclusão sobre Hong Kong
Quanto a nós, comunistas fora da China, devemos reafirmar um genuíno anti-imperialismo. É muito triste ver que o recorde quebrado da "democracia" da burguesia ainda funciona tão bem quanto no Iraque, Líbia, Síria, Venezuela, Ucrânia, etc.

Nós, comunistas, amamos e lutamos pela democracia. Mas isso não significa endossar a retórica ingênua e enganosa que legitima um empresário bilionário como chefe da principal potência mundial, um banqueiro de investimentos como chefe de nosso continente e as forças diplomáticas, econômicas e militares de nossas nações contribuindo para manobras hostis contra estados soberanos considerados rivais por nossos líderes.

O Ocidente quer usar Hong Kong para difundir a democracia na China continental, mas os chineses não têm a mesma relação com a democracia que nós. Os contextos são muito diferentes, mas seria difícil para nós provar que nossas instituições democráticas são mais eficazes do que as deles quando se trata de capacitar o governo do povo, pelo povo e para o povo. A concepção liberal de democracia foi historicamente trazida a eles por interferência estrangeira e ação militar. Ainda hoje, o "movimento democrático chinês" representa uma força sediciosa, oposta ao governo e ao socialismo, e apoiada diretamente pelo Ocidente capitalista. Isso é perfeitamente demonstrado pela figura de Liu Xiaobo, um imenso símbolo do "movimento democrático chinês", vencedor do Prêmio Nobel da Paz em 2010, e herói chinês do mundo liberal-burguês. Apoiador incondicional das aventuras de guerra americanas no Vietnã, Coréia e Iraque, Liu é o boneco de neve do Ocidente. Uma canção do colonialismo, Liu Xiaobo disse que "se levou 100 anos de colonização em Hong Kong para ser o que é, então levaria 300 anos de colonização para a China se tornar como Hong Kong, mas não tenho certeza de que 300 anos seriam suficiente". Dizendo-se "pró-ocidental" e "pró-EUA", ele considera que "modernização é sinônimo de ocidentalização total" e que "escolher viver significa escolher o modo de vida ocidental. A diferença entre os modos de governo ocidental e chinês é o mesmo que entre humano e não humano, não há compromisso. A ocidentalização é a escolha não da nação, mas da raça humana. Infelizmente, Liu Xiobo está mais próximo da regra do que da exceção dentro do "movimento democrático chinês".

A democracia é uma palavra de ordem poderosa, um argumento de autoridade que acreditamos não pode ser contestado. Se estivermos profundamente comprometidos com ele, é nosso dever dissociar-nos completamente da mascarada atlântica, que transforma um princípio honrado em uma arma de guerra. Do contrário, o discurso democrático permanecerá apenas um discurso de fachada, eurocêntrico, chauvinista e belicoso.

Fontes:
- [Jeunes pour la Renaissance Communiste en France | Hong Kong: C'est à la guerre contre la Chine que l'on nous prépare](http://jrcf.over-blog.org/2019/07/1/2-hong-kong-c-est-a-la-guerre-contre-la-chine-qu-on-nous-prepare.html)
- [Jeunes pour la Renaissance Communiste en France | Hong Kong: L'opposition "démocratique", alliée du capitalisme atlantiste](http://jrcf.over-blog.org/2019/07/2/2-hong-kong-l-opposition-democratique-alliee-du-capitalisme-atlantiste.html)
